---
title: "Cura l'acne in modo risolutivo"
date: 2020-10-27T19:41:40+01:00
Tags: []
draft: true
image: "/images/acne/acneDC.jpg"
weight: 2
description: "In questo articolo presento un metodo efficace per curare l’acne. Esso non prevede l’uso di creme, lozioni, integratori o medicine. Si concentra invece, sulla causa scatenante dell’acne, eliminandola. Causa scatenante, Cibi naturali, Latticini. Redatto da Mattia Canevascini."
author: "Mattia Canevascini"
---


In questo articolo presento un metodo efficace per curare l’acne. Esso non prevede l’uso di creme, lozioni, integratori o medicine. Si concentra invece, sulla causa scatenante dell’acne, eliminandola.
<!--more-->
Ho sofferto personalmente di acne acuta. Ho provato diversi trattamenti: creme, lozioni e forti medicine. Le medicine che ho preso hanno lentamente fermato l’acne ma appena terminato il trattamento l’acne è tornata forte quanto prima.

Questa situazione mi ha motivato a documentarmi sulla causa principale dell’acne e a trovare una soluzione. Dopo aver ricercato, studiato ed applicato i concetti che riassumo in questo articolo, i brufoli hanno smesso di popolare il mio corpo e le ferite rimaste sul mio viso hanno cominciato a rimarginarsi e guarire.

## La causa scatenante
Per la maggior parte di noi l’acne è causata da una cattiva alimentazione. La tossicità del cibo porta ad un corpo ed una pelle infiammata. Eliminare i cibi tossici è il primo passo per eliminare l’acne. Inoltre, spesso è l’unico cambiamento necessario per avere una pelle sana.

In altri casi invece, l’acne può essere causata da latticini e cibi ad altro indice glicemico. Questi cibi possono essere infiammatori per alcuni di noi e totalmente neutri per altri.

L’uso di prodotti applicabili sulla pelle, quali creme, lozioni naturali e farmaci, non risolverà la causa dell'acne. Se la causa interna non viene eliminata, l’acne continuerà, indipendentemente dai prodotti applicati esternamente. La migliore strategia in quanto a trattamenti per le aree affette da acne è di toccarle il meno possibile e di non utilizzare prodotti su di esse. Evitando di toccare e grattare si creeranno meno ferite e la tua pelle guarirà più velocemente.

## Elimina
Eliminare i cibi tossici dalla tua alimentazione potrebbe essere l’unico cambiamento necessario per curare l'acne. Leggendo questo articolo capirai che mangiare sano non vuole dire mangiare **più** insalata o mangiare **più** cereali integrali. Mangiare sano vuole dire invece, **evitare** cibi tossici e mangiare in abbondanza cibi naturali di alta qualità. 
Gli effetti negativi causati dall'assunzione di cibo malsano non possono essere controbilanciati mangiando più verdura. Perciò è molto importante fin da subito **eliminare** i cibi malsani.

Come facciamo a stabilire se un cibo è tossico o meno? Generalmente, ogni cibo creato in fabbrica è tossico. In modo più specifico gli ingredienti tossici possono essere divisi nelle categorie:

- **oli vegetali:** di girasole, di colza, di soia, di palma, ecc.

- **zuccheri:** bianco, di canna, fruttosio, glucosio, ecc. 

Questi ingredienti sono tossici per il nostro corpo. Essi causano vari problemi di salute, infiammazione ed acne.

L’apporto di carboidrati non deve essere eccessivo. Molte persone che soffrono di acne sono sensibili a cibi ad alto indice glicemico. Limita o elimina i cibi ad alto indice glicemico quali pasta, pane bianco, riso bianco, ecc.

## Cibi naturali
Quali cibi invece mangiare a piacimento? Per fare in modo che il tuo corpo funzioni al meglio, per eliminare l’acne e per guarire la pelle ferita, bisogna apportare al corpo una nutrizione di alta qualità con i giusti nutrienti. Un'alimentazione casereccia, a base di carne e verdura di stagione è perfetta per questo obiettivo.

Prodotti naturali di alta qualità quali carne, pesce, uova, formaggi, frutta e verdura ti daranno i migliori nutrienti per eliminare l'acne e curare la pelle.

## Latticini
Per molte persone la maggior parte dei latticini sono infiammatori. Ciò è dovuto al processo di produzione dei latticini.

Generalmente più un cibo è alterato attraverso dei processi industriali, più è tossico per noi. La stessa logica si applica ai latticini. Molti di essi sono creati con del latte che è stato ultrapastorizzato ed omogeneizzato. Questi processi industriali distruggono gli enzimi ed i batteri naturalmente presenti nel latte, facendolo diventare molto più difficile da digerire.

Raccomando di mangiare solo latticini (provenienti da mucche sane) di alta qualità a base di latte crudo, quali per esempio Parmigiano-Reggiano, Grana Padano e Gruyère. Alcuni individui che credono di essere intolleranti al lattosio possono digerire molto bene i latticini a base di latte crudo e spesso lo ignorano.

Se hai migliorato la tua alimentazione nel modo descritto nei precedenti capitoli ed ancora soffri di acne, prova ad eliminare completamente i latticini per una settimana e presta attenzione allo stato della tua pelle. 

Non rimpiazzare il latte naturale con il latte di riso, di mandorla, di soia ecc.; essi sono artificiali e malsani.

## Risultati garantiti
Questo è quanto. Posso garantirti che seguendo il principio descritto la tua pelle migliorerà. Evitare cibi tossici e scegliere quelli di alta qualità, porterà il tuo corpo ad essere più sano e forte. Considera che se il tuo corpo non ha infiammazione, non sviluppa acne.

Se vuoi fare ulteriori ricerche concernenti questo tipo di alimentazione, puoi informarti sulla Weston A. Price Foundation e le diete low carb, keto e paleo che condividono alcuni dei principi descritti.

Per ulteriori informazioni puoi contattarmi tramite email.

&nbsp;

**Redatto da Mattia Canevascini**

